點解歐美少人渣Alphard, Hiace嗰隻MPV

係咁嘅大家見到Alphard Hiace喺亞洲地區(例如香港)成行成市
但係點解歐美咁少入呢啲MPV
喺歐美toyota官網都見唔到Alphard, Hiace

Pick up當道

人地揸pick-up truck

北美咪有Sienna、Odyssey、Quest呢啲

係唔係alphard車價太貴
所以北美無市場

係太細架

因為多人有車，唔駛一架車塞咁多人落去?

人地邊洗要7人車

人人都有車邊洗坐咁多人。
而且如果你話家庭車不如要SUV

幾懷疑alphard, hiace 呢D短頭過唔過到美國D撞擊測試，美國IIHS仲要test埋車頂強度，如果跟足美國標準，呢兩款車一定唔只而家呢個價錢

美國款mpv係興咁:

鬼佬: 我買架SUV唔好, Alphard咁窄

北美同歐洲要分開睇

歐洲佬鍾意細車

我外國D FD. 個個都老公一架, 老婆一架
做乜要買7人車

得4座Alphard可以鍊吓

因為MPV真係柒囉

佢地有時叫呢類做bus

Mini van

唔係
喺外面認唔到你係9座Hiace定Hiace Commuter
所以連帶所有MPV/Minivan 有時都會叫做Micro Bus

冇錯，英國best selling 全部 hatchback，美國 best selling 全部 SUV

阿何志平醫生十幾年前係佢鴉片報既專欄話北美暴風雪部車太細會行唔到。又聽過台仔講北美成日會有啲鹿衝出馬路，部車太細部撞到既話會無命。

睇啲片見英國車場勁多細車
好多都兩門車

美加：大，便是好

歐洲城市啲路好細
所以少大車

美國個個都有車
男女都個個咁大隻
唔會要個啲塞到六七人既MPV

外國人先撚好似香港人咁一架車車曬三代人
得香港人先咁命苦一身父母債

因為無賣